【新地標】果條荃灣天橋不如改名叫搖擺天橋#yup#

港呢啲：荃灣行人橋震到暈 街坊話驚冧

網稱「堅離地城」的荃灣，行人天橋四通八達，更連接多達20個商場的出入口，街坊外出逛街幾乎不用「落地」。不過，近日就有網民表示，當途經大河道橋段時會感到震動，甚至會頭暈。

究竟是否屬實，《港呢啲》親身現場實測，發現該行人橋確實有輕微的震動，而每當橋下有大型車輛經過時，震動更為明顯。而附近街坊紛紛表示：「有一半時間感覺到震」、「試過企喺度會頭暈」、「唔似企喺天橋，似企喺鞦韆或搭船」，甚至有街坊擔心行人橋會有倒塌的危險。

香港工程師學會前會長黃澤恩卻指，行人橋震動屬於正常現象，他認為一般行人橋震動程度應難以令途經人士頭暈，他推斷該行人橋持續震動是該橋底下的啤鈴老化所致。

據立法會文件顯示，荃灣大河道天橋耗資1.5億港元興建，於2013年才全面啟用，不過，路政署驗收時，曾經發現橋身有裂紋需要補救。如今該橋段又再惹安全問題，路政署又如何回應，一片就清楚！

Scott Wilson